<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lazyvip.github.io</id>
    <title>共享星球高级会员版</title>
    <updated>2019-09-11T02:33:05.248Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lazyvip.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lazyvip.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>星球精华分享</subtitle>
    <logo>https://lazyvip.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lazyvip.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 共享星球高级会员版</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[共享群专享课程云盘]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/lazy_vip</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/lazy_vip">
        </link>
        <updated>2019-08-23T08:28:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>仅供懒人找资源知识星球付费体验群成员查看，过些时间考虑加密。<br>
1.（得到）香帅的北大金融学课（完结  ￥299<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1TlNsL_3-OgeCY--SBumqBQ 提取码: acbn<br>
2.公众号90招运营速成指南——粥... ￥99<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1-QCY1E2jWe1tUSQ6fBGoTQ 提取码: j2wc<br>
3.【完结】粥左罗教你从零开始学写..￥199<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/15rl_vwnk-dt1QGuRR5P7wg 提取码: j1pk<br>
4.（得到）怎样成为精力管理的高手 19.9<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/14o5RYvRH9WAy9d4HPNDKhg 提取码: 721l<br>
5.（得到）老喻的人生算法课  99<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1I0YzT_-tUN-rlbNQ_N0cXA 提取码: 3wrk<br>
6.周佐罗和他的朋友们精华1000条2019-8-29<br>
链接https://pan.baidu.com/s/1VnBtm60bzB72vxYioMkugQ 提取码: 2fis<br>
7.泽宇核心课精华 2019-8-29<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1vTANVMzw1gI7f77EgmGdyQ 提取码: hmuj<br>
8.咪蒙历史文章和其培训课程<br>
链接：https://pan.baidu.com/s/1ouUvpSUNqEHgIXCiuAFyuA 提取码：v0Z1</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成本足够低就是风]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/50</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/50">
        </link>
        <updated>2019-08-10T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 成本足够低，就是风险足够低。<br><br>客户足够多，就是上限足够高。<br><br>先别扯什么产品，模式，国家扶持之类的，那些都不是影响一个生意成功失败的主要因素。<br><br>主要因素就是成本和客户。<br><br>你们再问我开什么店，加盟什么，包括去当什么微商，两个问题都回答不上来，就别做了。<br><br>至少我昨晚千聊里说了海参哥开店，都不是自己出钱，众筹别人出钱，风险为0还通过众筹没开店就把钱赚了，参与众筹的人又是客户，又是不发工资的销售，啥都解决了。<br>2019-08-11<br>点赞数:34<br>评论区：<br>傲游天下 : 校长。这个成本和客户这两个问题。 成本找人分摊什么的可以解决。问题在于客户这块。客户这个有什么指标来判断呢。达到多少酒可以做呢<br> 老李校长 : 昨晚千聊去听一下<br> 饭 : 成本与客户，真是创业的两个关键点。<br>
如果现在的高成本带不来未来的低成本与客户，那就是不了持续的，共享单车，滴滴等用这两个角度就会比较的看清楚<br> 老李校长 : 不说这种拿投资的，就说身边的。<br> Meredith : 众筹这想法是很棒，但是要拼自身的能力和资源吧，能做好的确实算优秀<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[变有钱有人脉系列之]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/51</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/51">
        </link>
        <updated>2019-08-07T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 变有钱有人脉系列之：学会和别人做合伙生意，尤其是新媒体内容行业<br><br>不知道大家刷朋友圈看到前腾讯的副总裁吴军写的关于腾讯的基因论没？说腾讯没有2B基因，就是腾讯上下没有做企业级客户的能力，不是说没这个实力，就是这个企业没这个基因，我看了蛮有道理的并且我是有感触的，但是不知道为什么有些公众号是不是为了博眼球，写文字大骂吴军。<br><br>企业这么大，资源那么雄厚，都有一些用钱搞不定的事情。<br><br>其实我们人也是一样，我们有我们的能力上的偏好和不足，但是我们往往认为我们可以通过学习吃苦可以搞定这些，让自己变得无所不能，那是不可能的。<br><br>你肯定听说过周围的人说不要做合伙生意，因为很多合伙生意会不欢而散，我也看很多大V也这么说，比如龚文祥告诫大家不要做合伙生意，要做自己100%控股的公司，这个怎么说呢？我们人世间的事没绝对的，说一定要怎么样，我对绝对的事情从来都是审慎的态度。<br><br>我自己就是合伙生意的受益者，因为我知道自己的能力的短板，思维方式的局限，老秘书，源姨，包括我的广告业务，哪个不是和别人合伙做。<br><br>在海参哥的课上。我也听到了他强调一定要做合伙生意，他的理由是，自己的资源不够，肯定需要别人的资源来补充。<br><br>要知道海参哥是中专生，学的是钳工，中专生的家庭肯定不是富二代富二代，城市工人的孩子，可以推断父母肯定是普通工人，那么可以肯定的说他家里没什么资源资金提供给他。<br><br>他怎么逆袭的呢？肯定是和别人合作做生意，别人出钱，别人干活，肯定是这么发展起来的。<br><br>大家可以在天眼查上搜沈文军，所有的公司都是和几个人合伙，否则一个草根怎么做开那么大的海参加工厂，否则他哪有那么多精力搞他的燕窝工厂，他的云养猫，他的洗衣项目，他的大鲜浪项目，人的精力，资源，能力专长肯定是不够的，必须和别人合作，并且还不是浮于表面的合作，深度绑死的利益合作才能把短板补齐形成战斗力。<br><br>海生哥也好，咪蒙也好，他们都知道高薪招不来能力强的，很多人以为高薪招来一定是高素质能战斗的，我们实践的结果来看高工资高薪大概率招聘的来的是一个非常会面试的精致的利己主义者，就是让你感觉到很厉害，其实不咋地的人，能力强的人不会贪图高薪的。只有合伙人，利益相关的人才最有战斗力，因为干的好，拿的多，并且他能带来你所缺乏的资源。<br><br>把所有的人变成你的合伙人，就算是少分点钱，也比你自己事必躬亲的干最后得到的多，这是一个多么简单的道理：你一个人肯定搞不定所有的事情，很多事自己肯定是做不好的。<br><br>有人私信我想过来当助理，我说我这里没有那种我发工资的岗位，我这里都是0底薪的岗位不养发死工资的人。收入和数据挂钩，比如写作的和阅读量和在看，收藏，评论区数量挂钩，数据好，该给10万给10万。运营人员没有底薪，收入和朋友圈卖了我多少千聊和知识星球挂钩，卖多的提成拿的高，我这里不养那种当一天和尚撞一天钟的磨洋工的人，没有数据都走人。老秘书，源姨都是准备内容，做课，讲课，卖课，我负责运营，销售，以及他们的广告业务，只有合伙人心态的人才有这个骨气不拿底薪，并且有非常强的战斗力，拿的钱也是比拿死工资的人多。<br><br>再回到我一开始说的公司的基因论，我很有感触，缘于最近的两件事。<br><br>第一件事，我和吕白吃饭聊起做视频，他给我看了他们策划的一个点赞400万的视频，这个视频内容是说两个大学同寝室的女同学关系变淡的故事，上学的时候大家一起上下课一起吃饭无话不谈，后来毕业了，大家去了别的城市了，两个人就不再联系了，后来某天一个女生在微信上给另一个女生说自己要结婚了问另一个女生来不来，还没等另一个女生回复，那个要结婚的女生又发了一条，如果不方便就不要来了，其实那个女生早把可以过来打好了。很多人被这条青春散场的视频感动了，而我看了一点感觉都没有，我是打死也做不出这种燃情的视频的，为啥我写不来10万加的文章，因为我这个人只写人脉权谋相对冷血利益计算的有感觉，对于什么燃情的东西一点感觉没有，我觉得很无聊很没意思，我硬着头皮也写试图写过燃的，确实写不出来，这个也可以用基因论解释。但是我做知识付费很强，很有感觉，可能因为我对什么知识对人有用更加敏感吧，我从来不鼓励大家学什么演讲，ppt之类打工的技能。<br><br>当我明白这个道理之后，我就知道我肯定要做mcn，发现优秀的苗子，也就是各种各样成长背景，思维方式不同的人合作，才有可能做出我做不出来的优质内容。<br><br>第二件事，也和第一件事差不多，就是我想做漫画类内容，最近刷屏的漫画类爆款很多，我也找了画漫画的人过来，也给团队人的下了做漫画的任务，但是一条没出来。<br><br>我后来分析，现有的团队不具备做漫画的基因。<br><br>如果我要做漫画我必须找新的人来做，自己现有的团队的那些人的思维方式不是做漫画的思维。<br><br>腾讯的马化腾也说过，新业务不能找亲儿子做，做不出来的，必须是外面的人才能做好。<br><br>我相信我的粉丝里肯定有能写出10万加的人肯定有能做出爆款漫画的策划人，肯定有能做出爆款短视频的人，只是他们自己缺乏一个启发，缺乏一个领路人，缺乏一个创造的环境，只是条件时机未到，任督二脉没打开，或者是自己创造力的宝藏还埋在岩石里面，需要外面人有拿炸药炸开。<br><br>内容新媒体行业个体户是干不过那些团队的，尤其是骨干都是合伙人待遇和合伙人责任心的那种号，那些几个人合作一个公众号，几个人合作一个视频号，肯定比一个人做成功率要高很多很多。<br><br>所以我之前说的内容黄埔军校就是整合优秀的内容创意人才，帮助那些有才华的人打开自己的创造力之门，我把一些内容行业的不传的秘密告诉大家，然后大家一起组队赚外面人的钱。<br><br>再说一个有意思的事情，中午我和sonya聊天，她准备裁员了，她发现那些高薪招聘来的人，在她出差的时候，眼里根本没有活，几个人每个月要发10万工资，她准备只留一个人，我说你早该这样了，安心拿工资的人，其实都是能力不强的，能力强的人不会安于拿工资的，就是这么一个道理。<br><br>合伙生意，通俗的讲就是用别人的才华能力资源补齐自己的短板，赚更多的钱。<br><br>吃独食的人都做不大，因为单打独斗很难很难。<br><br>关于合伙生意的一些细节补充和答疑，比如为啥有些合伙生意会产生矛盾自己人反目成仇，以及合伙到底是不是投钱多的更有话语权，我放在本周末千聊里和感兴趣的人讨论。<br>2019-08-08<img src="https://images.zsxq.com/Fl-1gi-HCpmvmExXpTGZyE_2bfnx?e=1906272000&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:mUhZmHe6PfCQCe5bHJ4rJJ8ZZII=" alt=""><br>点赞数:55<br>评论区：<br>夜行 : 期待老李的千聊<br> JessicaTia* : 期待本周末的千聊<br> 一米.阳光 : 期待，对这些问题一直有个大大的问号<br> 幸运之森 : 太强了<br> 弋文 : 如何分饼决定了饼能做多大。<br> 老李校长 : 过来听课<br> 范嘻嘻 : 漫画确实简单明了，最近给孩子们上课的时候看了很多漫画累的书，最近也在学画画。因为这个符合左右脑分工的方式，最近看了几套漫画书都挺不错，孩子们也都很喜欢。<br> 老李校长 : 漫画很难<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[还记得去年我写的关]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/52</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/52">
        </link>
        <updated>2019-07-30T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 还记得去年我写的关于借钱的干货么。<br><br>去年借我三万的哥们，没在承诺期还钱，我十分反感，前两天他又找我借钱了，我说我买车需要钱周转，另外你上次没按承诺时间还钱，我不信任你了。<br><br>今天我写这个不是写人与人之间借钱还钱怎么处理，而是讲年轻人不要随便找被人评价自己，或者给什么建议方向。<br><br>我们都会遇到给我们下定义的人，万一他们说错了呢？<br><br>我记得那个时候跟我借钱这个人是我上班公司的广告供应商，我跟他关系很好，他是农村孩子出身，广告制作是苦行业，属于制造业，做个地台，灯箱什么的。<br><br>他那个时候评价我不适合创业当老板，说适合打工。<br><br>理由是我吃不了苦，好享受。<br><br>他说的没错，我确实不喜欢吃什么大热天搬东西，看人脸色之类的苦。<br><br>可这里面有一个道理，这个道理是这样的：人都是有路径依赖的，一个靠吃体力活的苦发家的人，他会按自己吃苦的标尺去衡量别人，这个是他的价值观，比如一个人比他还能吃苦，他会找到他与那个人的共同点，成功的共同点，那么他会欣赏那个人。<br><br>比如借钱这个老板，他在我身上看不到他当年吃苦的品质，断定我没出息，只能上班打工。<br><br>可他看不到我的创意，我当年用14万广告块预算做了我们公司的省经销商大会，做出了50万的效果，这个当时全国总经理和市场部经理都很满意，说做成这样，下一站该有压力了。<br><br>我是喜欢动脑子，有创造力的人，我就是不喜欢受身体上的苦。<br><br>可他是干体力活出身，他看不到人创意的人身上的闪光点。<br><br>那么我给大家什么建议呢？<br><br>不要急着做什么职业能力测评测试，或者找什么大V给自己建议，去培养自己的闪光点，这个闪光点会让别人记住你，也能给你自己信心，闪光点是什么呢？一个不人云亦云，有见识，有自己的看法，执行力强，有创造力的人，能处理好人际关系的人。<br><br>我还记得当年总部有一个人说我这个人跟别人不一样，我肯定能起来。<br><br>我们将来的崛起发迹不是什么别人的规划建议，也不是靠他们对我们下的定义，而是自己的头脑，对世界不一样的看法而超过别人。<br>2019-07-31<br>点赞数:91<br>评论区：<br>黑天鹅 : 谢谢老李，您的话就像黑暗中的一盏明灯<br> 佳忆*<sup>O</sup>* : 校长说的真谛！如果按他说的吃体力的苦，我还觉得酷暑里马路上的清洁工不停的扫不完的垃圾，汗水湿透衣背比他能吃苦，农田里的农民比他苦，旱了抗旱，涝了无收成比他能吃苦！所以，人都有自己的局限性，消化校长的话，继续前行！<br> 紫色阿尔法 : 说出了我的心声。<br> 小铭的深度干货 : 老李这种人，骨子里就是狼行天下吃肉，永远不会去过狗的生活<br> will～FU : 听李一席话，胜上十年班[强][强][强]<br> 张凯乐 : 深有同感，一开始总不被人看好，因为不甘心，不服输的劲儿，一路坚持下来，做出成果，赢得别人的尊重<br> 阿飞 : 创意的累未必比身体的累少<br> 橙子 : 现在很多群搞什么个人品牌定位，其实就是抓住了这点，校长说得对，先培养闪光点，这也是我这一年以来最大的收获，每天学习，每天复盘，尽量多的输出，虽然还比较低阶，但时间不会辜负我<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刚发完人脉领导力这]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/53</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/53">
        </link>
        <updated>2019-07-19T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 刚发完人脉领导力这个长的，我补充一个小营养品，帮大家培养我文章里提到的看到别人看不到的机会这种思维的培养。<br><br>还记得上周我给每个群了一个聊天记录，聊天记录里一个咱们的会员说我别皱眉头了，被我狠狠的说了一顿。<br><br>这么多年我观察，平庸的人和厉害的人差别就是在眼光上。<br><br>平庸人看的东西都是那种很表面的，比如别人身上的头皮屑呀，别人皱眉头啊，别人头发乱啊，公司怎么不搞研发啊，不提高质量啊，看到都是表面上的问题，都是那些你能一眼看出来，别人也能一眼看出来的问题。<br><br>有些问题之所以不解决，被你看到，不是因为你聪明，而是那些问题有其解决不了的原因，有难言的苦衷，或者不是什么重要必须解决的问题。任正非开除过一个刚入职的大学生，就是一进公司就给任正非写公司改进的建议书，任正非一看，把这个人开除，并建议送神经病院。<br><br>机会，赚钱的机会也一样，你一眼看到的，或者马上想到的赚钱机会都不是机会，不是竞争激烈就是骗局。<br><br>1群里有一个女生说有40万想投资点啥，一个男生脱口而出股票基金，我赶紧让那个男生闭嘴，这种脱口而出的习惯，都是什么样的人才有呢？<br><br>底层的，没水平的人才这个习惯。<br><br>如果你想混得好，看到别人不容易察觉的问题，深层次的问题，看到别人不容易发现的机会。<br><br>关于我的外形，平庸的人脱口而出说别皱眉了，而Eno说你得把刘海留下来，脸会显小。大家说说，这两个人谁水平高？肯定是我会感激eno，给他发红包，因为这个是我察觉不到的问题。<br><br>赚钱的机会也是如此，MCN难道别的大V看不到这个机会么？都看得到，但是做起来很难，但是有些人可以迎难而上，解决这些难点，也算看到了别人看不到的东西，这个得这么理解。<br><br>王陶陶从来不炒股，只是在贸易战的时候入市，短炒一把，利用政治的动荡赚钱。<br><br>两次贸易战，赚了220万，平时根本不碰。<br><br>道理都是一样的。<br><br>最后总结，平庸的人看到的东西永远是表面的情绪的，厉害的人看的的总是和大多数人看到的东西不一样。<br><br>成功属于少数人，赚钱跃迁和大众无关。<br>2019-07-20<br>点赞数:59<br>评论区：<br>唐嘉鸿 : 校长，受教了，绝对干货<br> 佳忆*<sup>O</sup>* : 眼光越低时还越自以为是的固执在自己的世界，根本看不到别人身上的闪光点，吹毛求呲的认为很懂！眼光高的人是内心强大，反而说话让人舒心！像小学生和博士的两个段位！<br> 小糊涂仙 : 今天我就犯了个严重的错误，脱口而出得罪了最珍惜的朋友。<br> yuki : 9群没有收到聊天记录<br> 肖恩baby : 我觉得是这样的，亲密的朋友可以随便聊天。而其他人面前就不要轻易给建议，挑刺了。谁也不服谁的，而且如果别人如果比你强，更是不爽。<br> 肖恩baby : 我们说的根本不是同一个东西<br> 莱付-王来鸿 : 好像我也在群里说过校长皱眉头，不过我是说校长因为爱思考所以才会皱[呲牙]<br> 高姝 : 越活越觉得自己大众<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人脉领导力傲慢是]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/54</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/54">
        </link>
        <updated>2019-07-19T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 人脉领导力<br><br>傲慢，是我们的人性，对所有人所有事情不敢傲慢的人肯定是平庸的人。<br><br>在开阔眼界这个事情上，谁傲慢谁就是蠢材。<br><br>善于写文章尤其干货文章的人，骨子的自我和傲慢以及偏执超过了普通人，很多大V都有这个毛病，这个在我千聊直播里说过。<br><br>2016年知识星球刚开始的时候，亦仁就邀请过我当嘉宾，我也同意了。当时我对他没有什么印象，也不想了解他，也不关心他。他的星球生财有术我也是没放在眼里，我当时认为不过是seo加网赚流羊毛党的高级版而已。最主要的是，我的认知里，赚钱的方法和思维是没办法学习和教的，现在看来我这个认知有严重的问题，任何绝对化的观念都是有问题的。<br><br>在2016年他的知识星球生财有术就收入100万了，不过我没眼红他，因为我认为不可持续。<br><br>他的星球我曾经漫不经心的翻阅过，说实话没看懂，都是什么在google上做什么广告，youtube上赚什么点金佣金的，什么小程序如何赚钱，我是文科生，我对这些技术类的东西很难感兴趣，我认定亦仁肯定是一个搞技术的理工男，最后我竟然愚蠢的退了他的生财有术了。<br><br>原本事情就到这里结束了，十多天前在上海和花神妙juan吃饭聊天，她说她参加了亦仁的线下活动，感觉还不错。<br><br>虽然平时不说话，但是亦仁的朋友圈我还是时不时能刷到，看到他的知识星球已经做到第三年了，他的知识星球不便宜，今年价格：1600，不过卖的一年比一年火今年卖了5000人。<br><br>自从我有了放弃成为大网红，放弃把自己打造成独一无二的ip改做mcn的这个决定之后，我的心态就发生了转变。<br><br>以前特别想成为全网通吃的大网红，为什么想成为呢？因为很挣钱呀。<br><br>你一旦想成为大网红，你会不自觉的把自己看的非常重要，你很少会关注别人，很少会关注自己赛道之外的事情。<br><br>现在不一样了，对外面的人，外面的事情充满了好奇心，也正因为有了这样的心态，我才会自费参加海参哥的课，也产生了去拜访一下亦仁的想法。<br><br>后来我去杭州见了亦仁，首先给大家说，他不是一个自媒体人，他有一个公司，里面有很多程序员，设计师，再开发app，知识星球这种社群的只是他副业，不是主业。<br><br>这次见面改变了我的很多观念和想法，下面我把我和他交流的心得写出来和大家分享。<br><br>今天先分享一个：人脉领导力<br><br>人脉领导力这个词是我编出来的一个新词，大家先知道这个词，听我慢慢讲。<br><br>亦仁上大学的时候就赚了100万，这个100万是他发现把国内的视频搬运到youtube上可以赚点击的美金广告，这个不算什么，很多人都知道这个赚钱的政策，没啥了不起的，这个赚点零花钱还是可以的，发财是不可能的。<br><br>亦仁怎么做的呢？他找了他的一个大学生同学，这个同学是一个编程技术高手，他们开发了一个程序，相当于机器人自动搬运视频，程序机器人搬运的效率比人高几百倍上千倍。<br><br>我说这个不是在于分享youtube的商机，而是他的领导力，他怎么能让这个编程高手死心塌地的跟着他干呢？<br><br>现在这个编程高手毕业后都一直追随他，他也从亦仁带的项目里分了500万了，在上海也买房了。<br><br>我想起我能发财，也是发现了扶持了老秘书和源姨这两个ip，然后我也从他们那里获得了收益。<br><br>我分享一下亦仁的的看法，亦仁说他只研究赛道，方向，看能不能赚钱，大概能赚多少钱，因为懂技术的人在商业方面感觉很差，而亦仁不懂编程，他只琢磨赚钱的方向，所以他看好的方向，一声令下，程序高手就去把东西开发出来。然后赚钱大家分。<br><br>老天爷很公平，一般不会把人的技能点都加满，懂商业的不懂技术，懂技术的不懂商业，懂内容的不懂商业，懂商业的写不出内容，都是如此。颜医生也给我说过类似的话，说一个整容医生不可能医术非常高明的同时又懂如何营销和经营，所以整容医生只能去打工。都是一个道理，一个人要当老板，要发财，必须如亦仁这样，有赚钱的思维，同时还能组织来人才把具体事干了，落实。<br><br>我称这个为人脉领导力。<br><br>为什么叫人脉领导力，人脉就是你首先得认识一些有才华的人，我和花神妙juan的千聊里讲如何识人的那集，就是有才华的人在没出头之前，身上有闪光点的，只是闪光点的比较微弱而已，我们平时要注意积累一些有闪光点的人，当然自己也努力培养自己的闪光点而被别人看到，然后当你看到机会的时候，你大脑里会想起你以前认识积累的这些人，你就可以拉一只小的队伍干了。<br><br>别人为什么愿意听你的，追随你，因为你有思维，有眼光，你可以看到他们看不到的方向，并且你也慷慨乐于分钱，所以别人自然愿意追随你，领导不必学具体的技术，但是一定要看到别人看不到的机会。<br><br>这个世界是一个合作的世界，那些说合作生意不能做的人，这个说法有偏颇，一个人不可能掌握一个生意的里的全部资源和技术，你必须合作才能获得这些东西，分开大家可能啥都不是，在一起就可以做出漂亮的东西，一起赚以前分开单干的时候，根本没法干的事情，赚单干时候没法赚的钱。<br><br>你如果想成为一个有领导力的人，你必须要学会欣赏别人的优点，容忍别的缺点，慷慨分钱。<br><br>这个说的容易，做起来很难，很多大V根本做不到，很多大V只在乎自己的光芒，而看不到别人的欲望。<br>2019-07-20<br>点赞数:101<br>评论区：<br>真武 : 感谢分享心得，看着老李一步步走到高处,感觉真好<br> PhiJ👼 : 无知和弱小从来不是我们生存的障碍，傲慢才是[憨笑]（某公众号看到的一句话）<br> 觅道 : 分钱是个技术活 校长怎么分啊<br> 一米.阳光 : 人脉领导力，让我想起当年天涯论坛的潮哥……<br> 老李校长 : 增量好分啊，比如，有一个人合作，你多了100万，你分50.30你都是赚的，有那么难么<br> 高姝 : “老天爷很公平，一般不会把人的技能点都加满，懂商业的不懂技术，懂技术的不懂商业，懂内容的不懂商业，懂商业的写不出内容，都是如此。颜医生也给我说过类似的话，说一个整容医生不可能医术非常高明的同时又懂如何营销和经营，所以整容医生只能去打工。都是一个道理，一个人要当老板，要发财，必须如亦仁这样，有赚钱的思维，同时还能组织来人才把具体事干了，落实。”这是真的。<br>
在校外机构也是，老师的课讲的好的不懂赚钱，赚钱的就是会招生忽悠。<br> 小糊涂仙 : 如何能看到别人看不到的眼光呢，我觉得需要保持开放心态的深耕一领域数年，一线感知很重要，上过战场很重要，当然不能被盲目洗脑，而是通过结果反思不足，改善措施，然后在实践中求证，总结成事需要哪些条件，哪些资源，多大概率，败事又是因为哪些原因，其中最本质的原因是什么，哪些可控的因素要刻意去积累，不可控的又用何种心态去接受<br> 傅远洋-成都 杏仁门* : ##<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第十三节产品为]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/1</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/1">
        </link>
        <updated>2019-07-14T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小马宋 : 第十三节：“产品为包装服务”<br><br>这一节讲产品和包装的关系。<br><br>与我们同场理解的不同，作者说，产品是为包装服务的，而不是包装为产品服务。<br><br>包装为产品服务我们很好理解，因为包装是为了包装产品，方便面要是没了包装，那就没法卖了。<br><br>但这里为什么要强调产品为包装服务呢？是为了正本清源，营销能力不是把一个烂东西卖的好，而是把一件好东西卖的更好，这才是营销。你构建购买理由也好，设计超级符号也好，提出超级话语也好，都要基于产品来做，否则就是欺骗顾客，顾客知道真相后，就再也不相信你了。<br><br>所以包装上的购买理由，要有产品支撑。我们给云海肴的汽锅鸡写“不加一滴水，蒸汽凝成一锅汤”，是因为云海肴的汽锅鸡制作过程就是不加一滴水。但后来好多云南菜也喊出来“不加一滴水”，但它的产品不是这样的，这就是产品没有为包装服务。<br><br><br>2019-07-15<br>点赞数:12<br>评论区：<br>看电影配雪碧 : 或者说包装是论点，产品是论证。<br>
消费者先是通过包装对产品有些定型认知和预期，然后产品就是带来超出预期的东西。</p>
<p>往前推一层就是广告和营销，不断重复和吸引消费者注意力，打动消费者，引导至“货架“；<br>
往后看一层，产品带来超出预期的体验，顾客会持续购买，推荐和分享传播。<br> 5 : 科罗娜啤酒+柠檬的喝法 柠檬就是科罗娜的包装，其他啤酒再用水果类的喝法，可能都会认为在抄袭科罗娜，同样的弊端喝科罗娜必须柠檬，也提高了消费配套成本<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[借助符号占领文化母]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/2</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/2">
        </link>
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小马宋 : <br><br>借助符号占领文化母体并建立品牌<br><br>文化母体是由符号来体现的，符号就是道具，是视觉和听觉的东西。从逻辑上来说，符号并不精确，而且常常产生变形，比如小时候我们不同村庄在过年时贴的“花红”都不太一样，视觉形象不如文字定义来得准确，但它的好处在于效率高。<br><br>营销就是追求高效率的传播，所以我们也偏爱符号，通过符号就能占领文化母体。<br><br>哈根达斯的冰激凌月饼，就是利用了“圆形”这个符号来切入到了中秋节的文化母体中，即使从来没有月饼做过冰激凌馅。这也就应了之前说过的创新的前提是守旧，月饼的形状保留了，但是馅料变了，其实以前我们老家是没有现在这种莲蓉枣泥甚至蛋黄月饼的，山东青州那里的月饼都是五仁加冰糖，皮是酥皮的。现在的月饼我们叫做广式月饼。<br><br>星巴克也占领了一个中国文化母体，那就是端午节，它们出了冰皮粽子，也是粽子的形状，但是味道已经完全不一样了。<br><br>符号的代表意味非常强烈，所以我们要遵从符号的指引。比如现在的个人电话都是手机了，可是手机了接听电话的那个符号，确实还是一个老的座机电话的样子。<br><br>简一大理石瓷砖，它其实不是大理石，它是瓷砖。但它把瓷砖烧成了大理石的纹理，这个纹理就是一个符号，让人觉得这是大理石。现在的仿古建筑，基本都是混凝土了，可是外面一层还是贴个仿古砖的贴面，这就是符号的厉害。<br><br>《》<br><br>这一届最重要的其实是讲了一个问题，就是在思考文化母体的执行人，也就是消费者的时候，你要把他当成一个个体来考虑，它不能是复数。<br><br>因为商业行为本质上是具体到个人的，这个人对我们的商品感不感兴趣，他认不认这个符号，他知不知道这个仪式。<br><br>一个外国人，他在春节来临的时候，他就不会产生买鞭炮、春联的行为，因为他根本就不认识这些符号，他也会去执行这个母体。他不会因为一句广告语“除夕就要回家团员”而买你的车票团购服务，因为这个词语对他没有打动力，他看到春联也没有感觉，这个符号打动不了他，他也不会有作揖拜年恭喜发财的仪式感。但一个中国人就会。<br><br>词语、符号、仪式、单数，这是作者告诉我们描述文化母体的四个工具。<br><br>对于春节来说，词语可能是：恭喜发财、红包拿来，过年好。<br>符号就是：鞭炮、春联、猪头肉<br>仪式是：拜年、串门、舞狮等等<br>单数，就是那个具体的过年的人。<br><br>我们今天已经读到本书的41页。&lt;a href=https://wx.zsxq.com/mweb/views/weread/search.html?keyword=准确描述文化母体，激活购买潜力&gt;准确描述文化母体，激活购买潜力 </a><br>2019-07-01<br>点赞数:18<br>评论区：<br>子冈 : 小马宋老师，符号就是道具这里理解不是很清晰。华楠老师说，包子上有符号，店家根据符号标记出肉包和菜包，包子是道具。<br>
在这个例子里面，符号好像不是道具。我读过之后，理解的是符号可以是道具，也可以是道具上的特征，但这个特征，必须是母体里面，仪式中最突出的一个特征，才能称之为符号。<br>
我们将这个符号，寄生到（道具）商品或品牌上，加入母体的仪式，成为母体，壮大母体。<br> 键盘侠本侠！ : 超链接点击没反应，其他朋友能点击么？<br> 小马宋 : 这里我说的不是很清楚，应该是说，道具带有符号的性质，刚开始的时候符号是有道具体现的，但慢慢地道具的外观变成了符号。<br> 朱珠江新三板“创新* : 对于学习成长来说，词语可能是：不进则退，落后要挨打，成功一定有方法</p>
<p>符号就是：老师、书</p>
<p>仪式是：自己看书、报名线上课、参加线下培训班</p>
<p>单数，就是那个具体的学习成长的人。<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们上一篇说过]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/3</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/3">
        </link>
        <updated>2019-06-29T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小马宋 : <br><br>《》<br><br>我们上一篇说过，商品是文化母体的道具，商家是道具的提供者，而消费者就是道具的购买体验执行人。<br><br>然后这就讲到了生意问题，你做生意，首先就要考虑，这个文化母体够不够强大，这决定了你生意未来的规模和消费者购买的动力。<br><br>中国是没有咖啡传统的，所以咖啡馆在中国就一直不怎么赚钱，因为它的文化母体不够强大；但茶是传了几千年的东西，所以改造过的奶茶就是中国人喜欢的，那中国的奶茶品牌就特别多，奶茶店几乎是咖啡店的100倍，还都能赚钱。<br><br>你选择咖啡，就是选择了一个弱的母体，那就要准备好接受它市场不够大的事实，因为中国消费者的生活里咖啡并不那么重要。<br><br>《》<br><br>那些寄生到强大母体中的商品和策划，就会获得更好的发展，甚至将来会成为母体的一部分。<br><br>西贝的亲嘴打折节，常常会跟春节冲突，因为情人节常常在春节放假，那为什么不在520或者七夕搞呢？因为520和七夕这个母体不够强大。520是在网络时代兴起的，七夕在古代并没有情人节的意思，只有情人节有强大的文化母体，虽然来自西方，但它在中国已经很流行，所以亲嘴打折节就寄生到情人节，而不是520.<br><br>我有个朋友，每年大学新生报道，他都会做一波生意，比如新生三天内就要测试英语水平，所以他就卖收音机。但收音机在那里卖更好呢？他在新生入学的前三天去学校超市门口租一个地方，那里是新生入学必然要去买生活用品的地方，而且新生也必须用收音机和耳机，所以购买必然发生。<br><br>要么成为目的地，要么让自己在目的地的路上。<br><br>你也可以考虑一下，自己的生意，是如何寄生在母体之上的。<br><br>我们今天解读到本书32页。<br><br>如果觉得有用，可以推荐朋友来一起阅读。&lt;a href=https://wx.zsxq.com/mweb/views/weread/search.html?keyword=把品牌寄生在消费者的生活中&gt;把品牌寄生在消费者的生活中 </a>&lt;a href=https://wx.zsxq.com/mweb/views/weread/search.html?keyword=实现品牌寄生，购买必将发生&gt;实现品牌寄生，购买必将发生 </a><br>2019-06-30<br>点赞数:16<br>评论区：<br>freedom : 阅读这个事情是不是也比较弱<br> 小马宋 : 阅读是长久形成的习惯，但是会受到新技术的冲击。不过目前还是很强，只是在中国书的定价过低，大家赚钱不够多。<br> freedom : 感谢老师[爱心]<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这一节讲得很]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/4</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/4">
        </link>
        <updated>2019-06-26T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小马宋 : <br><br>《》<br><br>这一节，讲得很明白。<br><br>我前面说过，如果简单理解文化母体，其实就是我们日常习惯和风俗。但本书所有内容都用文化母体来说，所以我还是用文化母体这个词来讲，你自己心里明白就行。<br><br>作者为什么要强调文化母体是由仪式和符号体现的呢？是因为我们的生意就是来自这两个东西。<br><br>如果没有确定的符号和仪式，我们的生意就无从遵循了。因为春节要贴春联，贴年画，放鞭炮，吃年夜饭，所以春联厂家、书法家、鞭炮厂、餐厅、肉食店、干果厂、糖果公司才有了生意，因为他们知道，春节这时期，人们就是要消费这些东西。<br><br>因为过生日要吹蜡烛，所以才需要有个生日蛋糕，蛋糕是符号，蜡烛是符号，吹蜡烛和许愿就是仪式。你好明白生日蛋糕是个道具，就可以去确定你的生意了。所以我们在做“熊猫不走”蛋糕的时候，没有把它当作一个蛋糕来做，而是把它当作一个道具来做，那它的思路就和做蛋糕完全不一样了。<br><br>但是有一点，我可能有些抬杠，华楠老师说文化母体有多远的过去，就有多久的未来，我们永远处于中间点上，虽然我明白这个意思。但我觉得，这个表述逻辑不够严密。如果说春节有1000年历史，那它未来就会有1000年生命，但1000年后，春节不就有2000年历史了，那它就有2000年未来，这么说久不可能终止了。但我们知道，有些风俗习惯是要消失的，不管它有多少年的历史，比如毛笔字，基本上也就不写了。<br><br>今天读书到16页。&lt;a href=https://wx.zsxq.com/mweb/views/weread/search.html?keyword=文化母体以仪式和符号的形式体现&gt;文化母体以仪式和符号的形式体现 </a><br>2019-06-27<br>点赞数:12<br>评论区：<br>宋敏 : 同样是读书，我就读不出来这些。学习了<br> I can take* : 还有珠算<br> 大圣 : 我的理解是：</p>
<p>我们看到的大部分产品，以及风俗习惯，其实都是文化母体的符号与仪式。</p>
<p>符号与仪式会变，但是文化母体不变。</p>
<p>书法其实和五笔差不多。都是寄生于汉字的仪式与符号，他们只是一个暂时的汉字输入工具，时代会把他们淘汰。但时代不会淘汰汉字。汉字就是文化母体，如果我们站在汉字的角度，去开发一个更好的汉字输入工具，顾客就会购买。比如我现在正在用的语音输入法。</p>
<p>但我们不能颠覆汉字，重新创立一门语言。那就是没有文化母体的创新。比如那个冷门儿的世界语。<br> 慧说的乔涵 : 一周解读完最好，复盘要及时更利于实践<br></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>