<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lazyvip.github.io</id>
    <title>共享星球高级会员版</title>
    <updated>2019-09-11T02:40:07.885Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lazyvip.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lazyvip.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>星球精华分享</subtitle>
    <logo>https://lazyvip.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lazyvip.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 共享星球高级会员版</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[共享群专享课程云盘]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/lazy_vip</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/lazy_vip">
        </link>
        <updated>2019-08-23T08:28:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>仅供懒人找资源知识星球付费体验群成员查看，过些时间考虑加密。<br>
1.（得到）香帅的北大金融学课（完结  ￥299<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1TlNsL_3-OgeCY--SBumqBQ 提取码: acbn<br>
2.公众号90招运营速成指南——粥... ￥99<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1-QCY1E2jWe1tUSQ6fBGoTQ 提取码: j2wc<br>
3.【完结】粥左罗教你从零开始学写..￥199<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/15rl_vwnk-dt1QGuRR5P7wg 提取码: j1pk<br>
4.（得到）怎样成为精力管理的高手 19.9<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/14o5RYvRH9WAy9d4HPNDKhg 提取码: 721l<br>
5.（得到）老喻的人生算法课  99<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1I0YzT_-tUN-rlbNQ_N0cXA 提取码: 3wrk<br>
6.周佐罗和他的朋友们精华1000条2019-8-29<br>
链接https://pan.baidu.com/s/1VnBtm60bzB72vxYioMkugQ 提取码: 2fis<br>
7.泽宇核心课精华 2019-8-29<br>
链接: https://pan.baidu.com/s/1vTANVMzw1gI7f77EgmGdyQ 提取码: hmuj<br>
8.咪蒙历史文章和其培训课程<br>
链接：https://pan.baidu.com/s/1ouUvpSUNqEHgIXCiuAFyuA 提取码：v0Z1</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘润5分钟育儿]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/118</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/118">
        </link>
        <updated>2019-08-10T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘润 : 《刘润•5分钟育儿学堂》<br><br>我和小米一起做饭，突然我的电话响了。一个陌生号码。我的手是湿的，所以用指关节按下接听和免提。<br><br>电话那头传来一个训练有素的声音：<br><br>&quot;您好，我是银行贷款中心的，请问……&quot;<br><br>我用指节挂了电话。<br><br>小米有点吃惊。我说这是个推销电话。小米问，为什么呢？万一是有事找你的呢？<br><br>我觉得有必要给小米讲讲&quot;同理心&quot;，于是说：小米，你很喜欢看名侦探柯南。但是你知道，一个侦探最重要的能力是什么吗？<br><br>小米问：是什么？<br><br>是同理心。同理心，是妙手神探，和他的死对头，连环杀手，共通的底层能力。<br><br>什么是同理心？同理心，英文叫empathy，是知道别人在想什么的能力。同理心，和同情心不同。同情心，是共享别人情绪的能力。<br><br>同理心，是看透别人的理性（动机，逻辑，计划）；同情心，是共享别人的感性（快乐，痛苦，忧伤）。<br><br>我问小米，比如刚才那个电话。如果确实是我的借记卡、或者信用卡所在的银行，打电话有事找我，你觉得他们会怎么说？<br><br>小米想了想，说：你好，我是……<br><br>是。我说：我是什么？<br><br>小米说：我是招商银行信用卡中心，请问你是刘润先生吗？<br><br>是的。我说。你会说：&quot;我是银行，请问……&quot;吗？<br><br>小米想了想说，不会。<br><br>这就像你打电话给你的朋友，你会说：我是小米，请问XXX在吗？你做自我介绍时，你会很自然说清楚自己是谁。<br><br>招商银行打电话来，会说我是招商银行，不会说自己是银行；中国移动打电话来，会说自己是中国移动，不会说自己是手机公司；海尔公司打电话来，会说自己是海尔，不会说自己是家电工厂。<br><br>因为，招商银行，中国移动，海尔公司，才是可以用来表明身份的自我介绍。<br><br>这是正常的逻辑。<br><br>一个电话打来说，&quot;我是银行贷款中心&quot;的。这个介绍，没有表明身份，却想从你那里获得信任感。说明她很可能并不属于任何一家银行。她属于任何一家银行，都会说&quot;我是XX银行&quot;，而不是&quot;我是银行&quot;。<br><br>那她是什么？她可能是推销，甚至是骗子。所以我挂了电话。<br><br>站在对方的动机、逻辑、计划的角度思考，这就是同理心。<br><br>小米说：哇，同理心这么厉害。<br><br>我对小米说，挂掉推销电话，可能只是同理心的最微不足道的价值。<br><br>妙手侦探要靠同理心破案。一个人推门进来，他的动机、逻辑、计划是什么？然后呢？再然后呢？<br><br>连环杀手要靠同理心作案。一个人推门进来，他的动机、逻辑、计划是什么？我这样，我那样…<br><br>同理心，是一种非常强大的能力，它是很多能力的元能力。演讲能力，沟通能力，销售能力，管理能力，辩论能力，谈判能力，等等，都是从同理心上长出来的二级能力。<br><br>有同理心的人，可以通察人心。慢慢练习吧，小子。<br>2019-08-11<br>点赞数:110<br>评论区：<br>Emily.Z🍭 : 小米从小训练有素，长大不得了…<br> 菊姐 : 这样的家教，没有学校教的了这样的孩子<br> 郭惠 : 从小每天接受中国最贵的商业顾问之一的辅导，是怎样一种体验[偷笑]<br> 王清兮 : 记得儿子三岁的时候，我没有管他懂不懂就是单纯跟我学：“像不等于是！”“别人做错不是我做不对的理由”。小家伙一开始只是大舌头的发音学，然后我就讲给他听。有一天他突然说，妈妈你看这里很像我的幼儿园，但不是。今年孩子9岁了，他在对事物逻辑分析上不是同龄孩子的思维了。有自己的认知和看法。我给他讲我的工作从来都是像和大人讲话那种，6岁那年我和他讲我的促销模式，小家伙一本正经的说，“妈妈，你让别人挣到钱你才能挣到钱。”[呲牙]教孩子模仿，不如教孩子思考！刘润老师在教孩子“小事儿背后大逻辑”这值得我们做父母的学习！今天我也学到了同理心和同情心的巨大差别，受益！<br> 王清兮 : 学校只是基础知识教育，不能期待很多。真正差异化的教育来自家庭。<br> 深蓝_成&amp;渝 : [强]<br> 小张 : 把自己放进别人的鞋子里，用对方观点说服自己<br>
先归纳要点，再用演绎法演绎对方的观点。<br> 张小胖 : 这也算是一种筛选顾客，能接着往下聊的才可能是目标对象。<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成本足够低就是风]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/50</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/50">
        </link>
        <updated>2019-08-10T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 成本足够低，就是风险足够低。<br><br>客户足够多，就是上限足够高。<br><br>先别扯什么产品，模式，国家扶持之类的，那些都不是影响一个生意成功失败的主要因素。<br><br>主要因素就是成本和客户。<br><br>你们再问我开什么店，加盟什么，包括去当什么微商，两个问题都回答不上来，就别做了。<br><br>至少我昨晚千聊里说了海参哥开店，都不是自己出钱，众筹别人出钱，风险为0还通过众筹没开店就把钱赚了，参与众筹的人又是客户，又是不发工资的销售，啥都解决了。<br>2019-08-11<br>点赞数:34<br>评论区：<br>傲游天下 : 校长。这个成本和客户这两个问题。 成本找人分摊什么的可以解决。问题在于客户这块。客户这个有什么指标来判断呢。达到多少酒可以做呢<br> 老李校长 : 昨晚千聊去听一下<br> 饭 : 成本与客户，真是创业的两个关键点。<br>
如果现在的高成本带不来未来的低成本与客户，那就是不了持续的，共享单车，滴滴等用这两个角度就会比较的看清楚<br> 老李校长 : 不说这种拿投资的，就说身边的。<br> Meredith : 众筹这想法是很棒，但是要拼自身的能力和资源吧，能做好的确实算优秀<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[作者孙瑞希]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/119</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/119">
        </link>
        <updated>2019-08-09T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>孙瑞希-生涯咨询师 : <br><br><br>作者 | 孙瑞希：生涯咨询师，个人成长教练，今日头条签约作者，青云计划外部评审团成员。<br><br>【01】<br>任达华复工，拒绝赔偿引人深思<br><br>在遭遇行刺18天后，香港演员任达华对外宣布了自己的决定。他表示，对于赔偿，“不用了”，因为这不是钱可以衡量的事情。<br><br>昨天（8月9日），有圈中人在社交网络晒出任达华的最新工作照，他已经复工了。<br><br>7月20日，任达华在广东参加商业活动时突然遭到歹徒的袭击，伤及手指与腹部。他先后进行了两次手术，还需要几个月的调养，才能恢复健康。<br><br>根据警方通报，行刺者存在精神障碍。任达华知晓情况后表示不会追究责任，也不要求赔偿。<br><br>这件事情引发网友的热烈讨论，有人认为任达华作为公众人物有气魄、有格局；有人质疑，既然是商业活动，完全可以找主办方索赔，为什么不主张自己的权益呢？<br><br>对于公众人物来说，时间和精力是极为宝贵的资源。在这起事故里，行刺者有精神障碍，向他索赔，需要经历复杂的精神鉴定过程；向主办方索赔，会对自己今后的商业合作造成影响。既然如此，不如放弃，这也许是最好的选择。<br><br>任达华拒绝赔偿，体现的不仅是宽容和格局，短短三个字“不用了”，足以体现他决策的智慧：不把时间和精力浪费在消耗自己的事情上。<br><br>诺贝尔经济学奖得主斯蒂格利茨教授在《经济学》一书中说：“如果一项开支已经付出并且不管作出何种选择都不能收回，一个理性的人就会忽略它。这类支出称为沉没成本。”<br><br>生活中，人们难免会遇到糟糕的事情，造成严重的损失。如果你继续纠缠下去，你不但要为之前的投入买单（沉没成本），还会浪费更多的资源扩大投入，这个扩大的投入叫做追加成本。<br><br>从经济学角度来说，如果你已确定继续在这件事中纠缠毫无价值，最明智的选择就是马上离开。<br><br>【02】<br>不舍弃，就可能拖垮你<br><br>2009年冬天，我经历了一场车祸，这让我第一次深度思考“沉没成本”这个概念。<br><br>那天，我和先生停车等待红灯放行。远处一辆黑色奥迪不知是溜号还是把油门当成了刹车，它飞速开来，狠狠地撞向了我们。<br><br>强大的冲击力下，我们的车又撞向了前面的箱货。前后夹击，车损严重，我和先生也都受了伤。<br><br>毫无悬念，奥迪车负全责。<br><br>去交警队办理手续那天，我刚拿到事故鉴定书，肇事方就被bianyi警察当场抓捕。原来，肇事方伙同他人涉嫌重大案件。<br><br>我当时就傻眼了，那我的损失谁来赔偿？经保险公司鉴定，车辆定损4万余元。<br><br>肇事方的案情严重，上了我们当地发行量最大的报纸。我也从律师那里获悉，如果我想通过民事诉讼拿到车辆赔偿款的话，过程极为漫长。<br><br>简单来说就是：我只能等到肇事方的刑事案件审理完后，才能追究其民事责任。<br><br>和律师见完面后，我开始研究“沉没成本”，即已经付出的、不可回收的成本。<br><br>我合计了一下民事诉讼需要投入的时间和金钱，以及成功的可能性，最后一咬牙：“算了！”<br><br>我自费修车，开了一年后又将车折价卖了，之后添了不少钱换了台新车。这件事里里外外花费不少，但现在想起来我仍然不后悔当初的决定。<br><br>我意识到，在索赔这件事情的决策上，我只需考虑可变成本，不需考虑沉没成本。<br><br>如果同时考虑沉没成本，那么决策就偏离了事物本身的价值。<br><br>也就是说如果我对“沉没成本”过分眷恋，就会导致偏离最优解。<br><br>【03】<br>为什么你会屡屡掉入成本的黑洞<br><br>把沉没成本的概念延伸到职场，如果一份工作已经确定不是你想要的，你该怎么办？最佳答案是：放弃。但我们身边到处都是不愿意放弃的人。<br><br>有个亲戚小刘，在一家工厂做核算员，她负责车间的工时统计和工资计算。这样的工作她做了4年，期间工资有一定涨幅，领导也许诺会提拔她做核算小组组长。<br><br>当初小刘是按财务人员招聘进来的，但是工作4年，她根本接触不到财务工作，除了车间的核算工作，她没有别的技能。<br><br>小刘想辞职，又心疼自己4年来的稳定工资和熟悉的环境，不走又觉得继续呆在这样的岗位上浪费时间。<br><br>2016年，我出国之前见过她一面。她说面试过出纳和助理会计的职位，但要从头做起，觉得心有不甘。<br><br>一晃，三年多过去了。前段时间，从她家人处了解到，她还在原来的工厂上班，现在是核算小组组长。她的工作内容和以前差别不大，只是要带几个新人。<br><br>小刘明知道自己的岗位没有太大发展，却舍不得迈出一步。而现在，她更不愿意放弃自己7年的投入去寻找新的出路了，因为放弃的成本更大了。<br><br>很多时候，人们本该努力排除干扰，却因为陷入沉没成本的黑洞无法自拔，不自觉地过于重视它而不断投入新的成本。<br><br>为什么人们总是掉入沉没成本的黑洞？这其中的道理并不难理解。<br><br>1、损失厌恶<br><br>诺贝尔经济学奖获得者丹尼尔·卡尼曼曾经说：人们对于损失有着天生的恐惧，为了避免损失，挽回损失而甘于冒险。<br><br>人们不愿意接受之前的投入是种错误，或投入付诸东流的现实。比起重新开始，获得新机会，他们更愿意坚持原来的思维方式或固有的东西来规避眼前的损失。<br><br>2、侥幸心理<br><br>相较于“从零开始”的巨大压力，人们更愿意相信：“现在也不是没有出路，我再坚持一下试试看，也许未来会更好。”<br><br>3、害怕惩罚<br><br>承认之前的投入是沉没成本，这意味着当初的选择毫无价值或价值不大。人们不容易接受这样的否定。<br><br>对于管理层而言，这往往意味着项目或管理的失败，他们要为失败接受惩罚。这也导致了人们宁愿将错误的事情延续下去，也要极力规避当下的惩罚。<br><br>【04】<br><br>当损失不可避免时怎样做出明智的选择<br><br>管理学大师彼得·德鲁克说：人生最悲哀的，莫过于用最高效的方式去做错误的事情。<br><br>面对沉没成本的黑洞，我们到底该怎么办呢？最简单有效的方式，就是及时止损。<br><br>证券交易中有一个技术法则叫：“鳄鱼法则”。它的意思是：假定一只鳄鱼咬住你的脚，如果你用手去试图挣脱你的脚，鳄鱼便会同时咬住你的脚与手。你愈挣扎，就被咬住得越多。所以，你唯一的办法就是牺牲一只脚。<br><br>当损失不可避免时，放弃局部利益而保全整体利益是最明智的选择。<br><br>正所谓“两害相权取其轻，两利相权取其重”，趋利避害，这也是取舍的本质。<br><br>最实用的止损方法是“切换视角”。也就说一旦意识到自己掉进了沉没成本的黑洞，先跳脱既有的视角，问自己：“如果是别人面对这个问题，他会怎么做？”<br><br>还记得英特尔放弃存储器业务的故事吗？<br><br>上世纪八十年代，面对来自日本存储器的价格竞争，英特尔已经连续6个季度亏损。<br><br>总裁格鲁夫下定决心要放弃存储器业务，然而这是一件难以启齿的事情，在所有人心目中，英特尔等于存储器。我们怎么可以放弃自己的身份？如果没有了存储器业务，我们还称得上是一家公司吗？<br><br>1985年的一天，格鲁夫在办公室里与董事长兼首席执行官摩尔谈论公司的处境。突然，格鲁夫问摩尔：“如果我们都下台，另选一位新总裁，你认为他会采取什么行动？”<br><br>摩尔想了想，说道：“他会放弃存储器的生意。”之后，格鲁夫果断放弃了存储器业务，最终把英特尔转变成了一家微处理器公司，英特尔重现生机。<br><br>当我们懂得切换一个视角或身份，就会从当前的思维困境中抽离出来，重新评估事件，做出正确的决策。<br><br>止损，是对自己过去的付出和努力做出新的评估，而不是全盘否定，它是你重新复盘后对未来的反向确认。<br><br>余生不长，在你的生活里，让过去的过去，让未来的到来！<br><br>（图片来自网络，版权归原作者所有）<a href=https://mp.weixin.qq.com/s/QwGoK3T-5mXjJLjkf3H7sA>遇刺18天后，任达华拒绝赔偿：比坚持更难的，是懂得及时止损 </a><br>2019-08-10<img src="https://images.zsxq.com/FvLcp5p1_61BDcKFXYvB9I2bdEAe?e=1906272000&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:xlJJAL4uGTOpP9APoQjaorF51ZM=" alt=""><br>点赞数:33<br>评论区：<br>Masir : [强]<br> cathy : 非常受启发，要回顾和分析自己有哪些事情是需要果断放弃，及时止损。<br> Eric567 : 任达华拒绝赔偿，从商业的角度来看，是基于沉默成本的及时止损。两害相权取其轻，两利相权取其重，趋利避害自古以来就是商业的规则。但从任达华被刺的事件来看，拒绝赔偿，是因为这在任达华看来不是钱的问题。那抛开钱的问题，再回顾事件背景，行刺者被认定为精神病，事件发生后活动主办方第一时间发声明道歉并全力配合，社会各界都纷纷给予关怀，所以拒绝赔偿是最好的选择。前阵子占据各大媒体头条的章莹颖案件，终于有了结论，其家属坚持了两年多，最终在美国法庭的宣判下将凶手定罪。章莹颖已经遇害，但其家属在过去做的一切努力，不是为了获得怎样的赔偿，而是要让凶手被处以死刑以慰亡灵。放弃还是坚持，现实生活总会重复这样的选择场景，很多的时候，也会出现不计成本地去坚持。也就说，沉默成本的止损，在我看来更多是一个商业角度的问题，但复杂的生活，并不止是一个商业或经济学问题。<br> 有脾气 : 要想清醒的权衡取舍蛮难的，情绪、视野的长短、未知……<br> 孙瑞希-生涯咨询师 : 商业角度所谓利益的权衡选择，也没有绝对的标尺。什么是轻，什么是重，其实考量的还是一个人的价值观，价值观这东西太多元啦。所以，自己内心认为重要的，便是值得争取的；否则，甭管外面鼓噪什么，都可以舍弃。<br> 孙瑞希-生涯咨询师 : 有舍有得，知道自己想放弃什么，才是超越平庸的真正力量。<br> 孙瑞希-生涯咨询师 : 战略性放弃不重要的事情<br> 孙瑞希-生涯咨询师 : [太阳]<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有请第四位登榜者]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/120</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/120">
        </link>
        <updated>2019-08-08T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小师妹 : <br><br>有请第四位登榜者。<br><br>那是2007年，一个21岁刚毕业的大学生，手握300万风险投资。看似无限风光，前途无量。<br><br>他24岁那年，站在了央视的舞台，在长达5分钟的时间中，讲述奋斗中国青年榜样的故事。<br><br>毕业即创业，却在2年转瞬间，几乎全部亏完，从神坛跌落谷底。<br><br>他挣扎着站起来，重新…创业。<br><br>他太想证明自己，最后却又被合伙人赶出自己亲手创立的公司。<br><br>他终于知道自己活的有多失败，曾经的骄傲，曾经的尊严，在一夜间被全部击碎。<br><br>但，他不能服输啊，刚结婚，还负着债呢！<br><br>咬碎牙，含着泪，复盘经验教训，既肯定又否定自己，再次站起。<br><br>于是，他又从零开始，短短几年时间，就把业务从0做到千万营销规模，2年公司突破100人。<br><br>他给数十亿的良品铺子董事长一对一授课，指导其他行业，收费高达10万/天。<br><br>本次苍穹榜，他将为我们分享从教育行业方法论、竞争对手价格战、团队管理，到课程研发、股份分配，爆品打造…<br><br>他踩过的无数坑，总结的宝贵经验教训。<br><br>10年创业生死劫，朝朝暮暮血泪史。<br><br>欢迎你点击下方链接阅读。<br><br>沏壶好茶，静静品味他的故事。<br><br>下期进化岛苍穹榜，让我们拭目以待。<br><br><br><br><a href=https://shimo.im/docs/tcpg9W3R8xC8HPXc/>创业10年老兵，从0到千万，大量互联网创业失败成功血泪经验 </a><br>2019-08-09<br>点赞数:31<br>评论区：<br>Sam : 你是他们公司的吗，咋老看到他的软文？<br> 自定义 : 对普通人没有借鉴意义<br> 吴思哲 : 对创业的我借鉴意义非常之大<br> Alien : 期待<br> 杨浩 : 感受到时代趋势的力量<br> 座山雕 : 求联系方式？想学seo<br> 餐饮|外卖-运营培训 : 有关注分享者的抖音，然后文章有重复的篇章。内容很好。和外卖也有相通之处。<br> 小师妹 : 谢谢师兄，有两章内容主旨是一样的，所以标题一样。<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[变有钱有人脉系列之]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/51</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/51">
        </link>
        <updated>2019-08-07T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老李校长 : 变有钱有人脉系列之：学会和别人做合伙生意，尤其是新媒体内容行业<br><br>不知道大家刷朋友圈看到前腾讯的副总裁吴军写的关于腾讯的基因论没？说腾讯没有2B基因，就是腾讯上下没有做企业级客户的能力，不是说没这个实力，就是这个企业没这个基因，我看了蛮有道理的并且我是有感触的，但是不知道为什么有些公众号是不是为了博眼球，写文字大骂吴军。<br><br>企业这么大，资源那么雄厚，都有一些用钱搞不定的事情。<br><br>其实我们人也是一样，我们有我们的能力上的偏好和不足，但是我们往往认为我们可以通过学习吃苦可以搞定这些，让自己变得无所不能，那是不可能的。<br><br>你肯定听说过周围的人说不要做合伙生意，因为很多合伙生意会不欢而散，我也看很多大V也这么说，比如龚文祥告诫大家不要做合伙生意，要做自己100%控股的公司，这个怎么说呢？我们人世间的事没绝对的，说一定要怎么样，我对绝对的事情从来都是审慎的态度。<br><br>我自己就是合伙生意的受益者，因为我知道自己的能力的短板，思维方式的局限，老秘书，源姨，包括我的广告业务，哪个不是和别人合伙做。<br><br>在海参哥的课上。我也听到了他强调一定要做合伙生意，他的理由是，自己的资源不够，肯定需要别人的资源来补充。<br><br>要知道海参哥是中专生，学的是钳工，中专生的家庭肯定不是富二代富二代，城市工人的孩子，可以推断父母肯定是普通工人，那么可以肯定的说他家里没什么资源资金提供给他。<br><br>他怎么逆袭的呢？肯定是和别人合作做生意，别人出钱，别人干活，肯定是这么发展起来的。<br><br>大家可以在天眼查上搜沈文军，所有的公司都是和几个人合伙，否则一个草根怎么做开那么大的海参加工厂，否则他哪有那么多精力搞他的燕窝工厂，他的云养猫，他的洗衣项目，他的大鲜浪项目，人的精力，资源，能力专长肯定是不够的，必须和别人合作，并且还不是浮于表面的合作，深度绑死的利益合作才能把短板补齐形成战斗力。<br><br>海生哥也好，咪蒙也好，他们都知道高薪招不来能力强的，很多人以为高薪招来一定是高素质能战斗的，我们实践的结果来看高工资高薪大概率招聘的来的是一个非常会面试的精致的利己主义者，就是让你感觉到很厉害，其实不咋地的人，能力强的人不会贪图高薪的。只有合伙人，利益相关的人才最有战斗力，因为干的好，拿的多，并且他能带来你所缺乏的资源。<br><br>把所有的人变成你的合伙人，就算是少分点钱，也比你自己事必躬亲的干最后得到的多，这是一个多么简单的道理：你一个人肯定搞不定所有的事情，很多事自己肯定是做不好的。<br><br>有人私信我想过来当助理，我说我这里没有那种我发工资的岗位，我这里都是0底薪的岗位不养发死工资的人。收入和数据挂钩，比如写作的和阅读量和在看，收藏，评论区数量挂钩，数据好，该给10万给10万。运营人员没有底薪，收入和朋友圈卖了我多少千聊和知识星球挂钩，卖多的提成拿的高，我这里不养那种当一天和尚撞一天钟的磨洋工的人，没有数据都走人。老秘书，源姨都是准备内容，做课，讲课，卖课，我负责运营，销售，以及他们的广告业务，只有合伙人心态的人才有这个骨气不拿底薪，并且有非常强的战斗力，拿的钱也是比拿死工资的人多。<br><br>再回到我一开始说的公司的基因论，我很有感触，缘于最近的两件事。<br><br>第一件事，我和吕白吃饭聊起做视频，他给我看了他们策划的一个点赞400万的视频，这个视频内容是说两个大学同寝室的女同学关系变淡的故事，上学的时候大家一起上下课一起吃饭无话不谈，后来毕业了，大家去了别的城市了，两个人就不再联系了，后来某天一个女生在微信上给另一个女生说自己要结婚了问另一个女生来不来，还没等另一个女生回复，那个要结婚的女生又发了一条，如果不方便就不要来了，其实那个女生早把可以过来打好了。很多人被这条青春散场的视频感动了，而我看了一点感觉都没有，我是打死也做不出这种燃情的视频的，为啥我写不来10万加的文章，因为我这个人只写人脉权谋相对冷血利益计算的有感觉，对于什么燃情的东西一点感觉没有，我觉得很无聊很没意思，我硬着头皮也写试图写过燃的，确实写不出来，这个也可以用基因论解释。但是我做知识付费很强，很有感觉，可能因为我对什么知识对人有用更加敏感吧，我从来不鼓励大家学什么演讲，ppt之类打工的技能。<br><br>当我明白这个道理之后，我就知道我肯定要做mcn，发现优秀的苗子，也就是各种各样成长背景，思维方式不同的人合作，才有可能做出我做不出来的优质内容。<br><br>第二件事，也和第一件事差不多，就是我想做漫画类内容，最近刷屏的漫画类爆款很多，我也找了画漫画的人过来，也给团队人的下了做漫画的任务，但是一条没出来。<br><br>我后来分析，现有的团队不具备做漫画的基因。<br><br>如果我要做漫画我必须找新的人来做，自己现有的团队的那些人的思维方式不是做漫画的思维。<br><br>腾讯的马化腾也说过，新业务不能找亲儿子做，做不出来的，必须是外面的人才能做好。<br><br>我相信我的粉丝里肯定有能写出10万加的人肯定有能做出爆款漫画的策划人，肯定有能做出爆款短视频的人，只是他们自己缺乏一个启发，缺乏一个领路人，缺乏一个创造的环境，只是条件时机未到，任督二脉没打开，或者是自己创造力的宝藏还埋在岩石里面，需要外面人有拿炸药炸开。<br><br>内容新媒体行业个体户是干不过那些团队的，尤其是骨干都是合伙人待遇和合伙人责任心的那种号，那些几个人合作一个公众号，几个人合作一个视频号，肯定比一个人做成功率要高很多很多。<br><br>所以我之前说的内容黄埔军校就是整合优秀的内容创意人才，帮助那些有才华的人打开自己的创造力之门，我把一些内容行业的不传的秘密告诉大家，然后大家一起组队赚外面人的钱。<br><br>再说一个有意思的事情，中午我和sonya聊天，她准备裁员了，她发现那些高薪招聘来的人，在她出差的时候，眼里根本没有活，几个人每个月要发10万工资，她准备只留一个人，我说你早该这样了，安心拿工资的人，其实都是能力不强的，能力强的人不会安于拿工资的，就是这么一个道理。<br><br>合伙生意，通俗的讲就是用别人的才华能力资源补齐自己的短板，赚更多的钱。<br><br>吃独食的人都做不大，因为单打独斗很难很难。<br><br>关于合伙生意的一些细节补充和答疑，比如为啥有些合伙生意会产生矛盾自己人反目成仇，以及合伙到底是不是投钱多的更有话语权，我放在本周末千聊里和感兴趣的人讨论。<br>2019-08-08<img src="https://images.zsxq.com/Fl-1gi-HCpmvmExXpTGZyE_2bfnx?e=1906272000&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:mUhZmHe6PfCQCe5bHJ4rJJ8ZZII=" alt=""><br>点赞数:55<br>评论区：<br>夜行 : 期待老李的千聊<br> JessicaTia* : 期待本周末的千聊<br> 一米.阳光 : 期待，对这些问题一直有个大大的问号<br> 幸运之森 : 太强了<br> 弋文 : 如何分饼决定了饼能做多大。<br> 老李校长 : 过来听课<br> 范嘻嘻 : 漫画确实简单明了，最近给孩子们上课的时候看了很多漫画累的书，最近也在学画画。因为这个符合左右脑分工的方式，最近看了几套漫画书都挺不错，孩子们也都很喜欢。<br> 老李校长 : 漫画很难<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1找到你的热爱]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/121</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/121">
        </link>
        <updated>2019-08-06T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘润 : 1）找到你的热爱、你的擅长、能满足哪种社会需求赚到钱，找到三者的交集。<br><br>2）为什么一起工作的技术团队集体创业，却没有带你，背后的原因，也许只有你最清楚。<br><br>3）找一张白纸，认真思考今天自己擅长的领域，一项一项列出来，是编程？是项目管理？还是团队管理？<br><br>写完之后，诚恳的请同事和朋友给予客观评判，自己所感觉擅长的领域，是否大家也这么认为。<br><br>4）无论你怎么转型，别人只会为你擅长的领域所创造的价值买单，需要你能不断的创造价值。<br><br>5）一定要尽快找到自己擅长的事情，把自己变成别人不可或缺的资源，这需要你的专业能力、管理、技术、经验、眼界等。<br><br>6）38岁既是挑战也是机会，与其沉溺于舒适区，不如保留随时离开的能力。<br><br>7）技能类工作30多岁这个年纪应该已经转管理，因为随着年龄的增长，体能会逐渐下降，纵向走到头，就往横向看看。<br><br>多去社交认识不同行业的优秀人才，形成跨界综合优势竞争力，比如你既会写代码，还是会特效的视频设计师，还会运营，又懂市场营销，深谙人性和底层传播规律，技术市场你都懂，在其它领域，没准儿能找到新的擅长点。<br>2019-08-07<img src="https://images.zsxq.com/Fi9kB9UrfTTLfJOw4UOWOzv6-VbR?imageMogr2/auto-orient/thumbnail/800x/format/jpg/blur/1x0/quality/75&amp;e=1906272000&amp;token=kIxbL07-8jAj8w1n4s9zv64FuZZNEATmlU_Vm6zD:sxm_1CBVnvZhbmC513rhjL6yzEU=" alt=""><br>点赞数:62<br>评论区：<br>李杰 : 打卡<br> 海东 : 同为38岁的路过<br> 龙血翡翠 : 润总所言极是，而且更加清晰。不停的扩展知识范围，做一个复合型人才，说不定就在另一个领域中发挥光热<br> 爱学习的姚KK : 说得好，找到自己有价值那部分还能持续下去的<br> 餐饮|外卖-运营培训 : 加油<br> 海东 : 人缘和能力都很重要。创业没人带，要么能力不够，要么人缘不好啊。<br> 姜义成 : 有道理<br> 未来 : 希望成年后的年龄不是阻力，而是前行的动力。<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘润真正的利他]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/122</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/122">
        </link>
        <updated>2019-08-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘润 : 《刘润：真正的利他，是一种在细微处都能开花的修养》<br><br>一个人的境界，可以从他的言语中感受出来。<br><br>提问：你一位朋友，在微信上激动地对你说，&quot;你知道吗，美元对人民币已经破7了&quot;。而这则消息，你昨天就知道了。你会怎么回答？<br><br>下面的三种回答，代表了三种境界。<br><br>1）我早知道了。<br><br>这么回答时，你内心的BGM大概是这样的：朋友圈昨天都已经刷完屏了，你今天才知道啊？这也太晚了吧！<br><br>这时，如果你愿意，你可以跳出自己，在半空中旁观自己。你会看到一个略带优越感的自己。<br><br>你会忍不住脱口而出：我早知道了。<br><br>这句&quot;我早知道了&quot;，背后是一种你可能藏在底层潜意识里，你的上层意识没有识别到的情绪：怎么样？我比你消息灵通吧？我比你优秀吧？<br><br>这句话一说出口，你的小小的&quot;自我&quot;（ego），就闪了一下光，轻轻地刺了一下你朋友的眼睛，刺了一下他的好意。<br><br>2）确实如此。<br><br>这句话的境界，就比“我早知道了”高一个档次。<br><br>为什么？因为如果你站在半空，你会看到顺着这句话飘到你朋友那里的信息流，不是“我比你聪明”，而是“你是对的”。<br><br>不要小看这句话。能说出这句话，说明你已经挣脱了小小的ego的束缚，能够把心思放在别人身上。<br><br>所谓的教养，就是让别人觉得舒服。<br><br>如果你被ego束缚，强行让别人舒服的代价，就是自己不舒服。你会觉得：他不知道我比他早知道，这太亏了。我要让他知道。算了算了。为了他舒服，我忍住不说吧。<br><br>这不是教养。这是假装的教养。你让他舒服后，你也很开心，这才是教养。能做到这点的前提是，你已经挣脱了自己的ego。<br><br>这就是为什么我说，能发自内心说出这句话，段位高一个档次。<br><br>但，这不是最高级的。<br><br>3）收到，谢谢。<br><br>最高级的表达，是说：收到，谢谢。<br><br>为什么？因为这时，你关心的已经不是他说的话本身，而是他说这话背后的动机，和情绪。<br><br>他为什么要告诉你“汇率破7”了？因为他关心你。他觉得你有必要知道。他怕你不知道。<br><br>你如果把心思放在他的动机和情绪上，就会满怀感激。<br><br>这时，你是不是更早知道，还重要吗？一点都不重要。表现自己聪明重要嘛？一点都不重要。还很傻。<br><br>你应该由衷地谢谢他。你应该鼓励他。这样他才会在下一次遇到类似情况，会想起来，你应该知道，会想起来告诉你，而不用担心：会不会他已经知道了？<br><br>所以你怎么回答？<br><br>我知道了，但还是谢谢你。这么表达进步很大，但还是会让他有些沮丧。<br><br>你要说：收到，谢谢。<br><br>你不用说：要不是你告诉我，我还不知道呢。你不用这么说。这么说是撒谎。但你可以忽略你已经知道这个情节。因为它不重要。<br><br>“收到，谢谢”是情绪，是鼓励，是事实。<br><br>最后的话：<br><br>今天为什么要写这篇文字？<br><br>很多人说，“利他，是最伟大的商业模式”。但我想说，真正的利他，不仅仅是我带你分钱。真正的利他，源自一种根植心中的价值观，一种在细微处都能开花的修养。<br><br>你的员工，你的合作伙伴，你的客户，不知道为什么，就是很喜欢和你在一起。你也不知道，为什么你就有一种吸引力。<br><br>这种吸引力不是装出来的，而是突破了自己那点ego之后的修养。<br>2019-08-06<br>点赞数:133<br>评论区：<br>深爱巴蒂 : 档次不一样<br> Answer : 收到，谢谢。<br> 旅行君主✅ : 好的<br> 再见陛下 : 我会说：啊是嘛(≧∇≦*)，我刚也听说了，咋回事呀。这是啥心理呀<br> 楼楼楼 : 学习了<br> 张勇|健康营养|杭州 : 确实，很多时候跟事实真相相比，我们所说的话会对方情感和心理带来什么样的影响更重要<br> 武恒标 : 收到，谢谢<br> 工 : 狠斗EGO一闪念到这个地步，我的天!<br>
谢谢润总，我知道了[微笑]<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[昨天我们在一个群]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/123</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/123">
        </link>
        <updated>2019-08-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘润 : 昨天，我们在一个群里讨论老人带孩子的问题。<br><br>有群友认为，之所以不让老人带孩子，是因为我们父母这一代人，其实没有真的&quot;带&quot;过孩子，没有经验。老了后，不可能立刻成为专家。<br><br>有群友认为，父母，和爷奶关于带孩子的争夺，其实是权力之争。谁带孩子，谁就掌握了下一代。比如过去某个朝代，皇妃生子要杀掉皇妃。因为怕她们权力过大。 <br><br>这些观点，我觉得都挺有道理的。<br><br>但我认为，我们和爷爷奶奶关于教育理念的不同，也许还有别的原因。<br><br>我们30岁生孩子，父母60岁。一个是而立之年，一个是耳顺之年。<br><br>而立之年的你，最看中的东西是什么?成就，责任。<br><br>你如果不思进取，就被陪朋友们耻笑，同事们排挤。你知道竞争的惨烈，你知道成就的重要。<br><br>同时，成为父母的那一天，你正式长大了。你更有责任感，你知道肩负重任。你知道成为一个具有完全人格的人，有多重要。你要你的孩子，也有责任感。<br><br>所以，你所有的教育导向，都指向于此。你以为，这就是正确的。<br><br>但是，耳顺之年的父母呢。他们最看重的东西，是健康，是快乐。 <br><br>你所经历的一生，他们都经历过。你认为的轰轰烈烈，他们都体会过。他们也曾认为成就和责任高于一切。<br><br>可是，老了之后，他们开始意识到，那一切曾以为高于生命的意义，其实没有生命重要。他们开始顿悟：平平淡淡才是真。 <br><br>所以，他们的教育导向，就变成了吃饱了，长高点，多睡会儿，别被人欺负，比什么都重要。<br><br>你说，你们这是不对的。你们不会带孩子。 <br><br>但是，你想过没有，你，不就是他们带出来的吗？你的优秀程度，就是他们带孩子的水平的优秀程度。<br><br>他们不是不会带孩子，只是他们的价值观发生了变化。<br><br>某某的父亲是军人，小时候对他的教育非常严厉。今天他非常感谢父亲。但是现在，父亲对孙子却百般溺爱。你都看不懂。为什么？是他突然忘了怎么带孩子了吗？<br><br>并不是。而是因为他开始认为那些事情不重要了。健康，快乐才重要。 <br><br>同样道理。觉得这重要、那重要的你，今天对你孩子照英文书养。但是等你老了，面对孙子时，那种一个走向尽头的生命，看着一个新生的生命的喜悦，会让你忘了书里所有的原则。<br><br>所以，关于带孩子，不是老人&quot;会不会&quot;的能力问题，而是老人&quot;愿不愿&quot;的心态问题。<br><br>教育，基本都是投射。你希望把而立的自己投射在孩子身上，还是把耳顺的自己投射在孩子身上？ <br><br>最后说一句。我们都会变。<br><br>我们老了会觉得自己年轻时傻得可笑。但其实一点都不可笑。你再年轻一遍，还是会那样。 <br><br>年轻的你呢，也会觉得你父母蠢得可爱。但其实一点都不会蠢。你老了，也会那样。<br><br>这不是进步。这是轮回。周而复始，生生不息。<br>2019-08-06<br>点赞数:121<br>评论区：<br>谢鹏 : 的确如此，我自己对父母态度的转变，正是从自己有了孩子以后开始的！不养儿不知父母恩，说的太对、太好了！[拥抱]<br> 小小朱 : 确实如此，人在不同阶段，认识与行为就不同。就如人在爬山，爬到不同位置，看到的风景也是不一样的<br> 嘉玲 : 投射 这个词用得太精准了<br> jobs潘｜儿童保 : 分析的好，但是我还看重一点，很多时候老年人带孩子，不讲就卫生，我父母还好，但是很多孩子家里老人又要带孩子又不想太累，经常带孩子去各种集体儿童游乐设施玩耍，要知道各种病毒细菌在那里互相交叉感染是最厉害的，流感爆发也是最容易受感染的区域。</p>
<p>所以，我的孩子我可以控制的很好从来不去那些地方玩，但是别人家呢？他们去玩生了病上幼儿园也会传染到我的孩子。所以，过去两年，我一直在班级群里充当卫生监督的角色，在群里经常发儿童医院人满为患的视频，给这些家长看，然后我说：你们看看哦~~，想去排队看病的，就让老人多带孩子去游乐场所多玩玩😂</p>
<p>没想到效果还真不错，过去的一年时间班级里很少有小盆友流感了😂😂😂😂<br> 郭惠 : 我的孩子一直母亲带，也有时思考过这个问题，但后来一想，母亲带比我们有经验多了，毕竟她也带出了如此优秀的我们[偷笑][偷笑]，只是有一点，自己也要多和孩子交流，多创照一些让孩子了解这个司机机会<br> Lucky琳|星空画* : 对啊   谁都会老  不要嫌弃自己的父母唠叨   那是他们爱的表达。或许等我老了 我也会唠叨 像爸妈一样  哈哈哈   多一些理解和包容就好了<br> 加乘 : 这个还真不好说，毕竟30年前的那个时代和现在的时代不一样，工作和生活方式也不一样，承受的压力也不一样。等我60的时候带孩子还真不确定跟现在我的父母是不是一样。哈<br> 荧光 : 真的是这样，每个年龄阶层看重的东西不一样，导致教育方式的差别<br></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[润总您好作为您]]></title>
        <id>https://lazyvip.github.io/post/124</id>
        <link href="https://lazyvip.github.io/post/124">
        </link>
        <updated>2019-08-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>(提问)Joey : 润总，您好！<br><br>作为您微软曾经的同事，为您今天的成就由衷的喝彩，而作为您5商的学员，很开心每天开车上下班能有您的声音相伴左右。<br><br>我来澳洲10多年，最近一次创业算是最成功的一次，但是现在发生了一点问题，想咨询下您的意见！<br><br>因为提问有300字的限制，我把具体合作缘由放到了图片里，附在下面，辛苦润总了！<br><br>作为5商的学员，我承认我们的合作从开始就有很多问题，但是可惜那时候还没有5商的课程，也没有股份合作的经验，现在不想再去纠结过去的错误，只希望润总能基于目前我们的情况指点迷津。<br>1. 60w是股东投资还是私人借款，如果撤资，股份如何计算<br>2. 工资怎样核定<br>3. 如果双方意见不统一，润总什么建议<br>2019-08-06<br>回答：1）看清楚价值创造者是资金，资源还是人力。谁创造价值，谁分配利益。新公司股权分配应更多地关注股东未来给公司创造的价值，而不是股东的初始出资或者创业前的成就。</p>
<p>2）定好结构，即设置股权比例。两个股东的股权分配原则，承担主要责任的老大要有绝对控股权，51%以上，一般来说，控股比例要超过67%，这样既是为了激励，也是为了后期决策。</p>
<p>3）初期她出资金，你出经营能力，形成“公司资产”。两人“共同认可”股份占比5:5均等，共享公司的所有权、处置权和收益权，这三个权利是对等的，也就意味着这60w的资金，其实是默认属于你们共有的公司资产。</p>
<p>4）如果想把共有资产（仓库）卖了兑现60w资金，理论上讲，你们应该是一人一半。</p>
<p>5）对方想要把最初的60w全部拿回去，本质上是“撤资”行为，如果要撤资，意味着自身股份出让，如果你同意兑现，其实是从她的手上买走了剩下的那一部分股权。股权比例和价格则需要协商。</p>
<p>6）工资和分红权要分开计算。主要股东应该拿的是“社会平均工资”，甚至再低一点。不能靠工资来获利，不然会产生各自的利益诉求。谁职位承担的责任越大，创造的价值越大，就拿更多的钱。</p>
<p>7）股东应该是从分红里赚钱，而不是从工资里赚钱。你们需要互相评估对方的表现以及对公司的贡献，要讨论清楚谁承担主要责任。</p>
<p>按职位承担的责任拿到社会平均价钱之后，公司可能还有剩余盈利，此时再按照股权结构来分润，如果股权比例是3:7，就按3:7分，不存在出现对等情况，好像工资就应该一人一半一样。这是不对的。</p>
<p>谁创造主要价值，谁分配主要利益，谁创造 次 要 价 值 ，谁分配次要利益，谁不创造价值，谁不分配利益。</p>
<p>8）对方之前的工资是你的70%左右，也是值得商议的，是否需要支付70%，要看这个职位创造的价值，如果你找社会上别人承担这个职位的责任，需要付出大概多少钱？</p>
<p>以此来确定比例，不要将友情和利益纠葛在一起，工资只跟承担责任有关。</p>
<p>9）虽然对方初期出资60w对公司有历史资金贡献，但贡献期限较短，若以当下持股比例进行年度分红仍然存在问题。</p>
<p>可将年度分红核算的依据分解为历史股权与当下贡献两部分，并各自赋予权重。</p>
<p>比如：上年度股权比例权重为 40%，本年度业绩贡献比例权重为60%，那么，本年度分红比例 = 上年度股权比例 ×40%+ 本年度业绩贡献比例 ×60%。</p>
<p>把股权分配依据与公司价值链贡献因素挂钩，充分考虑合伙人在公司发展不同阶段所做贡献的差异，据此进行动态分配，分配依据的原则是：合伙人对于公司的贡献值大小。</p>
<p>10）合伙人贡献因素有很多，比如开发维护客户订单资源、开拓供应商资源、出资额度、品牌运营等作为贡献因素并赋予相应权重，依据合伙人的能力预估各自对每一项贡献因素的投入，然后计算初始股权分配比例。</p>
<p>11）公司股权是一个需要不断动态调节的过程，需要你们来敞开心扉讨论并达成共识。<br>点赞数:66<br>评论区：<br>风 : 老师辛苦了   提问同学附的图片好像没看到在哪<br> 树 : 我记得这味同学之前发过这个问题，可以搜一下。<br> 风 : 好的，谢谢<br> 雷子 : 润总说的很到位，我想这应该是最公正的处理方式，只是如果这种公正的处理方式会损害其中一个合伙人的直接利益，怕是再明白的道理也很难沟通好[尴尬]<br> 工 : 第十一条，打开心扉后，前十条才能发挥作用。利益问题，永远又是一个情感问题。建议你把这十一条给合作伙伴看一下，这些专业知识，没有人讲，是不可能从脑子里长出来的。同伙人如果死也不信，不愿面对，恭喜你，早分早超生。如果和你一样恍然大悟，恭喜你：不分也超生。<br> Joey : 这里是图片，谢谢关注！<br> Joey : 终于等到润总的回复，真的非常感恩！太有价值了！<br> Joey : 这个评价很精辟啊，必须打赏！<br></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>